\input{config}

\def\titlelinea{Wydział Informatyki}
\def\titlelineb{Katedra Oprogramowania}
\def\titlelinec{Obliczenia równoległe}
\def\titlelined{Temat: Obliczanie wartości $\pi$ z wykorzystaniem wzoru Leibniza}
\def\wykonawca{inż. Rafał Selewońko}
\def\promotor{mgr inż. Paweł Zabielski}
\def\promotorstring{Prowadzący: } 
\def\data{13 grudnia 2013}

\begin{document}

\input{title}
%\tableofcontents

\chapter{Zadanie}

Napisać program obliczający liczbę Pi do określonej precyzji (należy przetestować na komputerach jaka będzie rozsądna wartość - tak aby program wykonywał się kilka sekund). Następnie należy zrównoleglić go przy pomocy OpenMP (dla różnej liczby wątków). Dodatkowo należy policzyć i sporządzić wykresy przyśpieszenia i wydajności. Do oceny należy przedstawić raport z wykonania zadania zawierający wydruk programu + wykresy.

\chapter{Rozwiązanie}

\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
\lstinputlisting[label=jednowatek, caption=Jednowątkowa wersja programu]{../pi.c}
\end{minipage}

\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
\lstinputlisting[label=wielowatek, caption=Wielowątkowa wersja prorgamu]{../main.c}
\end{minipage}

\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
\lstinputlisting[label=test, caption=Skrypt do testowania czasu wkonania programu]{../test.sh}
\end{minipage}

\chapter{Wyniki badań}

\begin{table}[t]
\centering
\csvautotabular{../wyniki.csv}
\caption{Wyniki testu.}
\label{tabela}
\end{table}

Czas wykonania implementacji jednowątkowej (listing \ref{jednowatek}) wyniósł 5,554 sekundy. Implementacja wielowątkowa (listing \ref{wielowatek}) uruchomiona z jednym wątkiem wykonuje się 1.13 razy dłużej niż wersja wielowątkowa. Dla liczby wątków większej niż jeden widać bardzo duże przyspieszenie. Użyto skryptu widocznego na listingu \ref{test} do zliczenia czasu wykonania programu. Testy były wykonywane na maszynie 4 rdzeniowej z hyperthreadingiem dlatego przyspieszenie rośnie do 8 wątków a dla większej ilości utrzymuje się na podobnym poziomie. W tabeli przedstawiono czas wykonania implementacji wielowątkowej dla ilości wątków od 1 do 32.

\begin{figure}[ht!]
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[xlabel={Ilość wątków}, ylabel={Czas}, legend style={legend pos=outer north east}]
		\addplot table [x=Wątki, y=Czas, col sep=comma] {../wyniki.csv};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
    \caption{Wykres czasu w zależności od liczby wątków.}
    \label{wykres_czas}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[xlabel={Ilość wątków}, ylabel={Przyspieszenie}, legend style={legend pos=outer north east}]
		\addplot table [x=Wątki, y=Przyspieszenie, col sep=comma] {../wyniki.csv};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
    \caption{Wykres przyspieszenia w zależności od liczby wątków.}
    \label{wykres_przyspieszenie}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[xlabel={Ilość wątków}, ylabel={Wydajność}, legend style={legend pos=outer north east}]
		\addplot table [x=Wątki, y=Wydajność, col sep=comma] {../wyniki.csv};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
    \caption{Wykres wydajności w zależności od liczby wątków.}
    \label{wykres_wydajnosc}
\end{figure}


%\listoffigures

%\bibliography{references}
%\nocite{*}
%\bibliographystyle{unsrt}

\end{document}
